\section{Introduktion}

\todochristoffer{Læs introduktion}

\todolasse{Mere fysik? Mindre Fysik? Photoner? Positroner? Elektroner?
læs op på kilde 12 og 13. Mere atlas beskrivelse eller måske skal det bare i
diskussionen}

\todo{Læs Zaidi, H., Sossi, V., 2004. Correction for image degrading factors
is essential for accurate quantification of brain function using PET. Med.
Phys. 31, 423 – 426.}

Til diagnosticering af patienter med visse former for sygdomme i hjerneregionen, fortages der ofte scanninger vha. Positron Emission Tomography (PET). 

\todochristoffer{Binder det sig ikke til blodet, og dermed ophober sig steder hvor der bruges meget energi? Disse steder viser sig bare ofte at være kræftceller.}
PET scannere fungerer ved, at man injekterer et radioaktivt sporstof ind i et legeme. Dette sporstof vil da binde sig til f.eks. kræftceller i hjernen. Dette udsender stråling, som PET scanneren kan opfange den og udregne placeringen af sporstoffet.\\

\todo{PET-billede, CT billede og MR billede. Vi må lige få styr på formateringen senere}

PET har dog visse problemer. Man fanger kun strålingskoncentration, så det er umuligt at se knogle. Dette giver problemer, da kraniet afbøjer photonerne, hvilket forårsager forringelser i kvaliteten af scanningen, da man ikke er sikker på deres oprindelsessted. Dette betragtes, som den væsentligste årsag til foringelse af billederne. \todo{evt. kilde: Zaidi, H., Sossi, V., 2004} At udbedre denne forringelse er attenuationskorrigering.

For at udbedre denne forringelse har man kombineret Computed Tomography- (CT) og PET scannere. CT er et røngtenstrålingsscan, der registrerer placering af knogle. Denne information kan man bruge til at attenuationskorrigere og dermed få et mere korrekt resultat. CT har dog andre problemer, da den ikke indeholder information om de bløde vævstyper i hjernen. Derudover giver røntgenstråling også en væsentligt forøget risiko for nye kræftceller. \todo{Kilde om ct skadelighed} \\

For at registrerer det bløde væv kan Magnetic Resonance(MR) benyttes. MR magnetiserer et legeme svagt, når dette stoppes vil legemet hurtigt gendanne sit oprindelige magnetfelt. Hastigheden med hvilken den gendannes afhænger af vævet. MR scanneren varierer magnetiseringen og starter og stopper det gentagne gange for at kortlægge legemet. Dette giver billeder af hjerne i høj kvalitet. 

Som med CT er MR også blevet sammensat med PET til en PET/MR scanner, men den kan ikke bruges til attenuationkorrektion, da knogle gendanner sit magnetfelt så hurtigt, at det er meget svært at måle. Effektten er at knoglen kommer til at ligne luft på billederne. Dette problem er forsøgt løst på flere måde.

På Rigshospitalet har man hidtil kombineret MR billeder med CT billeder
for at kunne lave attenuationskorrigerede billeder kaldet FullCT. Dette medfører dog det tidligere nævnte problem med den skadende effekt af røngtenstråling og man skal flytte patienten rundt mellem flere scannere. Da scanningerne er foretaget på forskellige scannere kan man ikke forvente at patienterne ligger ens. Dette problem skal også løses. Derfor er man særdeles interesserede i, at foretage attenuationskorrigering alene vha. MR. \\

Der er to hovedretninger til at udregne CT data ud fra MR data. De anatomiske og de voxelbaserede. De anatomiske forsøger at kortlægge hjernen og beskrive generelle træk, de matcher patient data op imod et udregnet atlas, og forsøger at korrigere udfra det. Det giver nogle problemer ved atypisk anatomi, men har vist sig at producere gode resultater \todo{kilde kilde kilde}.

Alternativt er der voxelbaserede metoder, som for hver voxel forsøger at bestemme hvilken type væv den tilhører, men her er det selvfølgelig virkelig et problem, at man ikke kan skelne mellem luft og knogle.

Ved at benytte meget korte sekvenser, kalder UTE (Ultrashort Echo Times,) er det muligt at registrerer knogle på MR scannere. Man måler fra to forskellige vinkler og med to forskellige echo tider. Der hvor, der er sket en markant ændring i mellem de to billeder er da forventligt knogle. Implementation af dette på Siemens scannerne, som Rigshospitalet benytter, har dog vist sig ikke at være på højde med kombinationen af CT og MR billeder \todo{Kilde og UTE billede ved siden af CT}.

Målet med denne opgave er at implementere metoden beskrevet i (JOHANSSON), som kan udregne et substitut CT (sCT) ud fra fire UTE sekvenser og et T2-vægtet MR billede for en vilkårlig patient. Dette vil vi gøre ved at træne en Gaussian Mixture Regression model ud fra de samme serier samt et målt CT på samme patient. 
